【逃犯條例】張達明︰修訂未能保障移交後公平審訊及人權

【Now新聞台】行政會議成員湯家驊認為，將移交門檻提高至可監禁七年的罪行是略為過高。而香港大學法律學系首席講師張達明認為，新修訂仍未能解決問題核心，確保移交後有公平審訊及人權保障。

政府原本建議的逃犯條例修訂有37項罪行類別可移交，現時可判監七年或以上的罪行才可移交，亦變相豁免部分嚴重罪行。

本身是資深大律師的行政會議成員湯家驊認為門檻過高。問到政府是否偏聽商界意見，湯家驊認為這是政治現實，至少商界願意妥協，而非如部分民選議員以玉石俱焚的立場去反對。

香港大學法律學系首席講師張達明認為，政府新修訂始終未能確保移交後的公平審訊及人權保障。張達明質疑，既然政府需要倉促再作修訂，反映有很多爭議聲音，為何不按過往修例的做法，先諮詢公眾，再作研究及討論。

皇帝立法係唔需要諮詢公眾